廢撚問physics

1)an express train passes through a station.It enters with an initial velocity of22m/s and decelerates at a rates of 0.150m/s^-2 as it goes through.The station is 210m long .

if the train is 130m long,when does the end of the train leave the station? what is the velocity of the end of the train as it leaves?

推

v^2 = u^2 + 2as
搵到final velocity
再用 v = u + at 搵time

有幾難呀，佢問架列車由車頭進入車站到車尾離開車站所需嘅時間，同埋車尾離站嗰一個moment嘅速度
你要嘅distance咪係210m+130m，再plug返落嗰幾條kinematic equations咪得

原來我get錯左用左啲前面啲答案去計
宜家用返題目計到了thx

thx